授業ではモデルごとに異なるシェーダーを使う方法を紹介したが、
実際はシーンに登場するものはすべて同じシェーダーで描画することが多い。

そのサンプル。

「Tank_normalMap」は、Mayaで指定したとおりに、テカりや凹凸を表示する。
戦車はテカテカになって、壁はテカテカ＆デコボコにしている。


「Tank_Toon」は、さらにトゥーンレンダリングにしている。
壁を見ると分かるように、ノーマルマップでデコボコにしたものを
トゥーンレンダリングすると汚くなるので注意。
あと、直線的なモデルには輪郭がつきにくいので、それも注意。



どちらも、シェーダーファイルを入れる変数をGlobalクラス内に作り（美しくないけど、引数変えなくていいので楽）、
Gameクラスでシェーダーファイルをロードしている。

そして、Gameクラスのdraw関数内にBeginとEndを書いてみた。
Sceneクラスのdraw関数でライトの位置をシェーダーに渡し、
その他の必要な情報は、授業でやったのと同様にFBXクラスのdraw関数で渡している。


HLSL自体は授業でやったのと大きく変更はない。
ノーマルマップが指定されているかされていないかのフラグを追加して
処理を分けているくらい。
